［救救留學毒撚］一個人的早午晚餐

最近去左歐洲留學，
由於依邊外食實在太貴
開始煮飯
但日日諗食乜送真係好麻煩
向位巴絲平時點諗食乜送？

我自己基本上日日都係
肉同菜炒埋一碟再加碗飯
第二日就加埋啲飯炒埋一齊
再唔係就食公仔麵
就黎悶死

買送又唔可以買太多唔同野
買到都食唔哂

同roommate share

早餐：
Peanut butter/Nutella/cream cheese搽麵包
食cereal

午餐/晚餐：
薯仔，燘雞翼又得，焗黎食又得，整薯蓉又得

意粉加一樽樽超市買嘅醬，用嚟炒、焗

Tortilla 加啲雞呀沙律菜又一餐

無roommate 啊我

下面飽左個肚都仲係會叫

就咁睇好似好吸引
等我一間買薯仔先

pasta 白汁 bacon mushroom egg sausage veg煮埋一堆

早餐就求其搞掂

煮D 有汁又可以放幾日嘅嘢

肉醬意粉, pesto醬, 日式咖喱, 日式忌廉, 豚汁, etc

講起就好撚掛住0茶
飲唔慣咖啡

前幾日挑戰過肉餅 但無咸蛋都係差咁啲

我懶果時會
其實意粉只係鬼佬公仔麵

講起有汁
我上個月煮完咖喱 食左半個月

唔同
意粉可以餐餐食(我) 公仔麵會頂唔順

早餐：tortilla wrap(蛋,煎腸,生菜,青瓜,牛油果)全部野包埋一齊 如果晏起身嘅可以飽到唔洗食lunch 同埋可以一路一路食
午餐：多數煮麵食廢事煮
晚餐：買啲去骨雞脾肉/pork belly 煎完 加啲薯仔洋蔥 咖哩磚 勝在夠方便 (我自己會整埋隻溫泉蛋 )
或者去中超買火鍋牛肉 加味醂 生抽 整吉野家牛肉飯😂(好易整上YouTube 睇教學）
或者整下蕃茄炒蛋啊 蔥油雞 泡菜炒飯
仲有一個幾易整又好送飯
煎pork belly (切左先),佢會自己出油唔好加油,煎完備用 啲油留返嚟爆蒜 再加啲水同菠菜 用啲雞粉同麻油調味
(整多啲就會識煮 同埋會發覺真係可以慳返好多錢 YouTube 好多教學同埋唔難學 加油

都係 同埋意粉勝在多款 有波菜果啲真係japjapjap

問題真係唔係煮，係諗食咩
我住果到離唐人街好遠 次次去買勁多魚蛋蟹柳同面
啲姐姐望住我好似我幾日無食野咁

是日午餐 one pot pasta

請善用焗爐 如果有既話

youtube 咁多channel 教您煮野食
1星期煮7樣唔同嘅都得啦

淨係bob叔已經有排您煮

得閒會焗义燒 整一次食兩餐
煎下雞翼 煮下唔同咖哩 煮完食三日咁

晚餐
滷肉溫泉蛋撈麵

睇落幾正喎，滷肉點整？定係買？

好易整
我就咁用左我雪櫃有既野

2快 五花腩片（因為聽日過期 ）
1/4 個洋蔥 （切碎
3楷 蒜 （切碎

五花腩片 先用水煮熟，之後切做平時食開果個size
洋蔥粒 煎到金黃色同出哂水 備用

切好既五花腩 落番pan同蒜粒一齊煎香
落水（1杯到） 同 豉油 + 米酒/ 味林 + 1 匙糖
之後轉細火煲20分鐘左右就得

———
我煮送因爲自己食
無咩跟到食譜啲份量..
都係跟番自己口味
所以可以摸索下
但滷肉真心易整
我都係第一次
出黎係好食既
加隻糖心蛋仲正

正喎，多謝絲打
今個weekend試吓先

祝成功
同埋用厚少少既五花腩口感應該會好啲
因為我用韓仔果隻五花腩片
煎完會有啲脆脆地口感
我自己係覺得感覺啊同

講完即刻feel到肚餓

最近煮嘢都係用焗爐多
焗奶油雜菜呀焗意粉啊肉呀之類
跟住開始焗蛋糕
絲打得閒可以試吓

用過一次覺得要洗個爐好煩就放棄左

但最近好掛住焗豬
應該過兩日會試整

叉燒係真係香港有半肥瘦果種？
好耐無食過 好掛住叉燒
難唔難整？

紅酒牛肉
整一大煲肉醬
薯仔炆牛肉/豬肉
呢三樣野應該都可以捱到幾耐下
早餐就隨便整個三文治食算啦

其實我早餐多數食隻蕉算
又係啲大大煲一煮食幾個星期既野

事但啦 一條友係頹食架啦
一係你買條魚返屋企蒸或者用電飯煲整煲仔飯囉

巴打我有睇你個Innsbuck post 嗰邊啲人食咩多？

點樣自可以打破頹飯局面
有時望住個炒飯覺得好撚寂莫
在家千日好

我係米蘭留學
但Innsbuck 近德國
佢地食野都係腸仔 啖啖肉多
同多啲清湯類既野
硬掘掘既包/Pie都多
奧地利甜品真係無得輸

意大利就 都係薩利亞果啲野
不過意大利真心食係比較近我地
食得慣啲 起麻叫做有飯食下 唔洗餐餐包

溫泉蛋點整㗎

溫泉蛋就簡單啦
我自己會洗一洗隻蛋先 但唔一定要
之後擺係杯/碗
用就滾但未滾哂既水（未起哂泡之前
倒到cover哂全隻蛋
搵個野cum住開口
等15-20分鐘就可以

（完全係土砲做法）
之後用匙拎隻蛋出黎
沖凍水沖到隻蛋變凍/唔熱
搵刀背拍一條痕出黎打開就可以享用

咁大鑊
以前係北歐讀書，local野一係就煮到乾晒既魚或者硬到做武器既切片包，好少少已經係薯仔點cream
最後都係死死氣整下豬扒煮意粉咖哩，再唔係同啲同學potluck share野食，發現中東餐都幾正
你有薩利亞野食可能已經係天堂級

意大利出名食物天堂原來係真
但佢地啲野好乾 同個比例同我地好唔同
我地 肉1:菜2:飯1
佢地 肉0.05 ： 菜 0.05: 飯/意粉2 好悶
全部都係番茄+芝士
點解啲外國人唔會喉嚨痛

是日早+午餐
蕃茄豬扒麵

Thx

今日出左去食aperitivo
Aperitivo係自助餐咁既食法
但啲野食超低質
好處就係叫一杯野飲就可以食
係米蘭人既文化
差唔多每個星期/ 隔23日佢地都會去食

依杯係意大利既 國民酒
叫spritz
去到邊都會見到啲意大利人飲
但其實本人覺得麻麻地
通常有其他野叫都會叫其他

煮意粉又飽又簡單

意粉啦 外國留學係意粉架啦

幾有趣 睇落係輕量版既tapas，應該唔預你食飽

咁樣貴唔貴？

牛奶麥皮加蛋

每間唔同 但一般8-10歐
窮撚表示no shame食飽先走

覺得諗煮咩唔係問題，而係一個人住，想食得平，你一買肉，就注定幾日都食個堆肉

岩啊 一包可以食到4餐
要諗點解可以次次唔同味真係好難

我依家都係拎焗爐焗雞比，加 d salad 就一餐 又平又飽

frozen vege 都 ok ，買完唔洗盡快食，放入微波爐加熱就得

一係就煎下牛扒

咖喱磚都唔錯，放既時間夠長，唔洗一次煮唒

屌留定名先，唔太識煮正餐出年去讀4年

8到10歐抵啦
雖然唔知有咩食，不過睇落都幾伏 幾十蚊仲要有野食有野飲..

焗爐真係世紀偉大發明 理得你肉定海鮮揸啲醬或者香草鹽，隔離放啲薯仔落啲油，掟入去焗又一餐

煮雞， 拎岀黎前較大火煮一煮，塊皮又脆又好食
薯仔我都想研究下有咩方法焗得好，飯都唔煮

我因為夜晚唔食澱粉質
所以成日係Sainsbury肉類果邊求其執

是但鳩煎落啲鹽同黑椒就算

唔識煮野食 食咗幾年三文治同M記 留名

早餐: 一包有6-8舊個d餐包
午餐: 公仔麵加d菜/paratha/唔食
晚餐: 薯仔/蘑菇/煙肉/雞胸/意粉/飯 任搭

個人+英國為準

朝早 蛋 （超市買、唔知你食咩size 既egg啦 但係 食medium size 既egg已經夠飽）
晏 三文治 / 飯 /面 都係8鎊以下
晚 蔬菜湯 （超市幾個洋蔥菜呀薯仔）加埋先1鎊

我通常買細細粒切一半年皮焗

海鮮同牛依邊好貴
我好耐無食過

睇餐廳
但通常都係超劣食
腸仔/意粉 /火腿片

溫度，同時間？
洗唔洗表面 “查“油？

我會查小小 落鹽+胡椒 卒
（預熱） 溫度 180度 15分鐘到
但幾耐要試..因為每次size/唔同焗爐都唔同時間
通常我會連埋唔同食物一齊焗

我之前都會整你貼上嚟啲野食
開始做gym之後日日前牛豬扒
方便快捷啲碗又唔難洗

下次試下

買隻雞, 分四餐煲蕃茄薯仔, 簡單, 平, 夠飽

因為Italian meal會分antipasti primo secondo contorni 等等 同埋意菜講求simplicity 唔會花巧

少菜係因為菜會包係contorni度 你可以當香港食飯碟油菜咁
primo係pasta/risotto/湯, secondo係肉類為主 所以我地如果只叫其中一個就會覺得好dry 而因此係意大利亦唔存在香港個種牛排+意粉咁既組合 因為pasta/rice 係做主角既食材黎

antipasti係頭盤

Aperitivo 其實係類似cocktail session 基本上係一杯酒(通常係Spritz, Vermouth, Prosecco) 再有啲芝士/olives/nuts咁 係一個social event黎 所以有時有啲餐廳個dinner service同廚房開爐時間會唔同 就係預咗有個Aperitivo (我係Bologna試過)

PS 我好鍾意飲Spritz 幾鍾意佢隻苦味 同一間酒廠有隻再苦少少叫Campari

起身見喉嚨有啲痛
煲左白粥 + 2日前啲滷肉 又一餐
米水比例1:3

晚餐
Basil +雞 意粉
超影整
將雞肉煎熟之後落雞湯同basil
中火煮5分鐘後
落意粉 同芝士粉+SnP
大火收水
就完成
自己食賣相麻麻
但好食既

我比較鐘意白汁意粉多D

邊到留學先

米蘭 其實意大利真係唔算慘
聽個frd去德國真係日日食包

反而係依邊佢地煮意粉啲白汁無我地咁明顯..
可能其實白汁意粉係美國野唔係正宗
我都唔肯定

糖心蛋要係熱水到沉幾耐
點煮法

咁平時你地用咩醬多?

朝朝食個 bagel

然後練大隻

我自己會洗一洗隻蛋先 但唔一定要
之後擺係杯/碗
用就滾但未滾哂既水（未起哂泡之前
倒到cover哂全隻蛋
搵個野cum住開口
等18-20分鐘就可以

（完全係土砲做法）
之後用匙拎隻蛋出黎
沖凍水沖到隻蛋變凍/唔熱

我自己會洗一洗隻蛋先 但唔一定要
之後擺係杯/碗
用就滾但未滾哂既水（未起哂泡之前
［滾哂會出面熟左入面唔熟］
倒到cover哂全隻蛋
搵個野cum住開口
等18分鐘就可以

（完全係土砲做法）
之後用匙拎隻蛋出黎
沖凍水沖到隻蛋變凍/唔熱

我追post原來上面有講
點都好 唔該哂
我就係煩係要煮幾耐到
因為次次煮完出黎一係唔熟一係熟哂

佢地唔用醬..
多數見到
一係 好似卡幫尼果種好乾身
一係就就咁用 蒜+辣椒+香草 既小小濕意粉
唯一同我地平時見開比較似就係肉醬

當然唔同地區有唔同特色 墨魚麵果啲
但米蘭特色係黃色既飯

雖然 白汁 bèchamal (意大利文叫Besciamella) 或者美國既alfredo sauce都係源自意大利 但係“發揚光大”既分別係法國人同美國人 所以舊派意大利人唔會當佢地係傳統既pasta sauce

Besciamella最常見用係pasta既場合係整Lasagna每層都會佈啲上去

以前北意既乳製品比南意多, 所以北意會多啲creamy啲既pasta sauce 但係通常會用芝士/牛油整多

今日午餐
茄子豬扒炒麵

或者
煲滾d水
熄火
放蛋
給蓋
5-6分鐘
因應番自己個煲較番個時間

雪櫃得反煙肉同蛋
所以整卡幫尼

假如我有 d 咁好既室友就好 我 d fd 日日都叫外賣，無人同我煮

外賣 一係好貴 一係好油
食得多會唔舒服
自己煮啦
巴打係邊到留學啊

我係美國 ， 我 d roommates 都有錢 ， 對佢地黎講外賣貴係唔存在

美國物價係米無歐洲咁貴...
我之前都住過一排美國
感覺啲野平啲
啲野大大份
依邊proportions 同香港一樣

我係飲果汁...

我由細到大都好唔鍾意食cereal 唔知點解..
可能因為我唔鍾意飲奶但又唔鍾意乾食cereal

覺得美國應該肉食平過你個面

我好耐無食過靚肉
上次去超級市場
個試食姨姨比我試食左舊成20歐既豬扒
之後我拎起盒1.5歐既五花腩
佢用個覺得我好慘既眼神望住我
比多左舊我食

假如有你陪我住就好 夾份買好野食都好

白汁=假意粉

我唔知義大利有無呢D英式 Bacon 賣啦，不過 pancetta 可能做到類似效果？

有好多可以煮 叉燒 紅燒牛腩 粟米肉粒 節瓜粉絲蝦米 好多可以整㗎

利申: working holiday

Lm學煮飯

有啊但
我唔食荷包蛋同青豆
我認我係揀飲擇食小孩

講起栗米六粒飯就好想食
聽日試下先

巴打歐洲邊度？

肉醬 白汁 咖哩三種醬

配唔同料 例如雞/肉丸/薯仔/蘑菇

再配飯/意粉

輪住食夠你食好耐

利申留學窮撚

米蘭啊

唔悶咩

話說琴日全日在外做野
煮得早餐..
屋企啲香蕉就過期一炮煮做pancake
1蕉：1蛋 落油煎就ok （中火）
+蜜糖

巴打個爐係咪熱得濟
最左上塊bacon好似乾咗少少

pancetta 同bacon都係pork belly黎只係pancetta無煙燻過

小弟之前既劣作 Cacio e pepe
pasta (tagliatelle) 係自己手製

勁人
我成日覺得由scrap 開始整好勁
利申 極懶

Btw 焗雞其實幾方便 一隻焗完食幾餐

我特登㗎
因為咁樣先夠油煎蛋

我都成日唔落油煮野食

今日有d閒情逸致
整左三文治
火腿+芝士+火箭菜

利申食左一半舊芝士太大
留番下次食

唔會痴底咩

睇下煮咩

是日晚餐西炒飯

Gay

開心咪得 我唔係 gay
我好早之前都有 roommates 講廣東話，得閒無聊就撩佢傾計，又可以煮飯

真係係異國好難得

真..我黎左半年無同人面對面講過廣東話
就黎唔識講 ，前排同人食雞成日講唔出啲詞
本身中文已經差

有時我食白飯當一餐

巴打已經達到左食飯只求生存

我都會

點做到.. 連醬都唔落？

唔落
懶嘅極致 我D飯仲要係超市買叮幾分鐘就食得個D

咁講仲貴過自己煮

又唔係餐餐食
我試過食足一個星期蘋果

忙到癲加廢事煮，有時超市係樓下都廢事落

我會擺定好多杯面

醫生會遠離你

整一大盤咖哩 泰式or日式

整左咖哩..準備食一個星期

你落左幾多盒咖喱 食一星期

兩格但夠食好耐
咖哩烏冬

整定drumstick 一次焗兩三舊 加d生菜食 再焗d薯條

搵幾個朋友一齊煮飯仔會好好多

唔知歐洲嗰邊點
呢度美國我成日買急凍野放落雪櫃
一個人食唔晒都可以買好多

高質post 留名
我日日都係食意粉／通粉
想問下薯蓉既汁點整？薯蓉粉好平但就咁食真係

Gravy 係由平時燒/焗/煎肉嗰陣剩落黎既油同脂肪, 加麵粉整到結身然後加 stock/water/milk/cream整成

茄子 豬扒+ 茄醬 醬油 芝士 麵

我發現咩都加小小茄醬 個味會鮮好多
唔係茄汁 係蕃茄打爛左果種醬

今日好懶 是但煮左啲 ravioli +菠菜 +煙肉 就算

叫咗港女係香港學好煮嘢食先出國

我明 以前係外國讀書個陣日日自己煮 有時真係攰/諗唔到煮咩
仲要次次買肉都大盒到要食幾日 但又唔想幾日都食同一隻味喎

牛扒，意粉，薯仔

又想懶又想絲食真係好難

所以後尾已經成日煮一人份量又方便嘅頹餐
再唔係就整大大煲可以分幾日食個啲
心情好/得閒嘅先會俾啲心機整嘢食
有時太掛住香港嘢食就會上網搵食譜試整

我都係咁
一食食幾餐一樣味真係好頹
我讀果科好多野做 心力交瘁

今日心情好整左蝦米水蛋

菠菜+三文魚 +芝士 意粉

( Show Blocked User - 見證者 )

茄豬麵 10分鐘有得食

唔係留學 但住hall成日自己煮
早餐: 面包/熱香餅+炒蛋+腸仔/唔食(訓醒12點食條鐵)
午餐或者晚餐: 各種醬嘅意粉/冷面/雜菇雞肉燴飯/照燒雞扒/親子丼/薯仔燉肉/炒豬肉牛肉片/咖哩/蒸水蛋/蒸肉餅/煮面/蕃茄炒蛋/炸雞(冰鮮再炸果啲)
其實好多 睇多啲youtube食譜學下 調味買唔到就求撚奇搵啲差唔多嘅野

最鍾意食牛油果
涷食熱食
溝奶昔夾麵包撈意粉甚至就咁食都得

三文魚菠菜意粉

呢個賣相幾得
點煮

前一日焗左香草三文魚食唔哂

煮意粉 ，水滾可以滾埋菠菜
之後隔水

落油+ 蒜頭 爆香
落意粉同三文魚ok
加小小0汁

完成

日式拿破倫意粉